有個朋友借財仔冇錢還

幫朋友問，佢上年借左邦x 5萬幾，到上年十月左右

傷左冇返工開始冇還，到十二月邦x叫佢簽債務重組協議（但話如果之後再超過三個月唔還就直接比收數公司）

之後每個月要還2000$，還左幾個月二千蚊，之後幾個月交五百蚊，直到最近兩個月都冇交。

之後邦x 出信叫佢8月中之前打比佢地傾同還哂5萬
（因中間佢轉左電話，所以搵佢唔到）

想問下係咪依家要一次過還哂？同埋打去傾可以點傾？

佢想傾長年期得唔得呢？本身36期，每月二千

定係有冇其他機構可以低息幫佢填左條數，之後攤開還長d期數，每月一千以下

利申：冇破過產，我的朋友不是我

你朋友依家有冇做野？二千蚊一個月都還唔到？

邦x易唔易傾 同埋點樣免息？每個月還本金？佢地肯咩？

佢依家有 但依家仲可以傾返唔洗一次還？同埋佢想攤長d，每個月還少d

你朋友肯還就應該有得傾嘅

其實點解要攤咁長

五萬破產啦

為左五萬蚊老破

五萬都冇人幫手真係唔掂

你條數拖得越耐未盞越高息

佢朋友還款紀錄咁差，仲邊有正當財仔肯借

每個月2千仲要還小啲? 叫佢正正經經搵份嘢做，五萬幾好快玩完咋嘛

五萬都搞到咁。。。。

（因中間佢轉左電話，所以搵佢唔到）
我唔覺得正常人會咁冇交帶

我同佢講下先

佢想每個月還唔太覺姐

破產都要錢啦

問題係佢依家收到信要佢一次清

轉電話好閒姐

佢屋企環境都唔差，只係佢想自己解決姐

轉電話係好閒，但明知爭財仔錢（已經冇還幾期）都唔通知聲財仔，係人都以為你走數啦

有心自己解決就唔會2000蚊都還唔起要再攤長嚟還啦，正正經經打份工點會還唔到2000/月